\documentclass{article}
\usepackage{amsfonts, amsmath, amsthm}
\usepackage{enumitem}

\title{11*}
\date{} %Opciona
\author{GRR20211795}

%Tem muuuuuuuuuuuuita notacao desnecessaria

\newcommand{\preambulo}{ %Opcional
    Seja $G$ um grafo satisfazendo

    \begin{equation*} \label{Req}
        \delta(G) > 0 \land |E(G)| < |V(G)| \tag{REQ} 
    \end{equation*}
}

% Demonstração:

\def \pN{ % Predicado P(n)
    |V(G)| = |E(G)| + 1 \equiv |E(G)| = |V(G)| - 1
}

\def \quantificador{
    \forall  |V(G)| > 2
}

% ----------------------------

% Hipótese de Indução:

\def \pK{ % Predicado P(k)
    |E(G)| = |V(G)| - 1
}

\def \base{
    2
}

% ----------------------------

% Passo de Indução:

\def \pA{ % Predicado P(a+1)
    |E(H)| = |V(H)| - 1
}

\def \desenvPasso{ 
    Segue que

   \begin{align*} 
        |E(H)| < |V(H)| &\implies |E(H)| < |V(G)| + 1 \quad \eqref{1} \\
        |E(H)| > |E(G)| &\implies |E(G)| > |V(G)| - 1 \quad \eqref{HI}\\
   \end{align*} 

    Portanto 
    \begin{equation*}
        |V(G)| + 1 > |E(H)| > |V(G)| - 1
    \end{equation*}

    \item Como $|E(H)| \in \mathbb{N}$, Temos
        \begin{align*}
            |E(H)| &= |V(G)| \implies |E(H)|= |V(H)| - 1
        \end{align*}

}

% ----------------------------

% Base da Indução:

\def \setBase{
    \{2\}
}

\def \desenvBase{
    \subitem Como $|V(G)| = 2$, para satisfazer \eqref{Req}, precisa ser isomorfo a

    \begin{align*}
        V(G) &= \{a, b\} \\ 
        E(G) &= \{\{a, b\}\} 
    \end{align*}
    
    Como
        \[|E(G)| = |V(G)| - 1\]
}

% ----------------------------


\newcommand{\demonstracao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
    \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
    \begin{equation} \tag{Reivindicação} \label{Claim}
        #1, #2
    \end{equation}

    \subitem por indução em $|V(G)|$.
}

\newcommand{\HI}[2]{ %Proposicao(K), Base
        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que

        \begin{equation} \tag{HI} \label{HI}
            #1, \forall \ |V(G)| \in [#2 .. a]
        \end{equation}

        \item E seja $H$ o grafo ao adicionar uma aresta a $V(G)$, satisfazendo \eqref{Req}
            \begin{align}
                |V(H)| &:= |V(G)| + 1  \label{1}\\
                |E(H)| &> |E(G)| &\quad (\delta(H) > 0 \implies |E(H)| \geq |E(G)| + 1) \label{2}
            \end{align}
}

\newcommand{\Passo}[1]{ %P(a+1)
        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que

        \begin{align*}  \label{Passo} \tag{Passo}
            #1
        \end{align*}

        \desenvPasso{}

        \subitem   Portanto \eqref{Passo}
}

\newcommand{\Base}[2]{ %P(k), Quantificador, setBase
        \item \textbf{Base da Indução:} Seja $P(k):= \eqref{HI}$, Vamos provar que 
        \begin{equation*}
            P(k), \forall k \in \mathbb{N} \text{ ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.}
        \end{equation*}

        \item Isto é:
        \begin{equation} \tag{Base} \label{Base}
            #1, \forall \ |V(G)| \in #2 
        \end{equation}

        \desenvBase{}

        \subitem Portanto  \eqref{Base}
}

\newcommand{\conclusao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
        \item Portanto,
        \begin{equation} \tag{Lema} \label{lema}
            #1, #2
        \end{equation}
}

\newcommand{\inducao}{
    \begin{itemize}[label={}]
        \demonstracao{\pN}{\quantificador}
        \HI{\pK}{\base}
        \Passo{\pA}
        \Base{\pK}{\setBase}
        \conclusao{\pN}{\quantificador}
    \end{itemize}
}

\begin{document}
    \maketitle

    Vamos provar um lema que nos ajudara com a prova...

    $\\$ % Gambiara...

    \preambulo{}
    \inducao{}

    \hrule

    \begin{itemize}[label={}]
        \item \textbf{Teorema:} Seja $G$ um grafo satisfazendo 
            \subitem 
                \begin{align*}
                    \delta(G) &> 0 \\
                    |E(G)| &< |V(G)|
                \end{align*}

        \item Entao $G$ tem (pelo menos) dois vertices de grau 1
    \end{itemize}


    \begin{proof}
        (Por inducao em n) \\

        base: $n = 2$, para satisfazer \eqref{Req} precisa ser isomorfo ao grafo $G$ 
        usado na base da demonstracao acima, e portanto, tem 2 vertices de grau 1 \\

        Hipotese Indutiva: ``$G$ Tem (pelo menos) dois vertices de grau 1'' \\
        
        Passo: Seja $H$ o grafo $G$ acrescido de 1 vertice $v$. 
        Por hipotese, $G$ tem 2 vertices de grau 1.
        Por \eqref{lema}, $H$ tem uma aresta a mais, ligando $v$ a $w \in V(G)$
        
        \begin{align*}
            \delta_G(w) &\neq 1, \ \text{Ganha mais uma vertice de grau 1} \\
            \delta_G(w) &= 1, \text{$v$ substitui o vertice de grau 1} \\
        \end{align*}
    \end{proof}
\end{document}

